
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [205. 同构字符串](https://leetcode-cn.com/problems/isomorphic-strings/)

## 題目描述

<p>给定两个字符串 <em><strong>s </strong></em>和 <strong><em>t</em></strong>，判断它们是否是同构的。</p>

<p>如果 <em><strong>s </strong></em>中的字符可以按某种映射关系替换得到 <strong><em>t </em></strong>，那么这两个字符串是同构的。</p>

<p>每个出现的字符都应当映射到另一个字符，同时不改变字符的顺序。不同字符不能映射到同一个字符上，相同字符只能映射到同一个字符上，字符可以映射到自己本身。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1:</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong><strong><em>s</em></strong> = <code>"egg", </code><strong><em>t = </em></strong><code>"add"</code>
<strong>输出：</strong>true
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong><strong><em>s</em></strong> = <code>"foo", </code><strong><em>t = </em></strong><code>"bar"</code>
<strong>输出：</strong>false</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong><strong><em>s</em></strong> = <code>"paper", </code><strong><em>t = </em></strong><code>"title"</code>
<strong>输出：</strong>true</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li>可以假设 <em><strong>s </strong></em>和 <strong><em>t </em></strong>长度相同。</li>
</ul>


## 相關題目

- [哈希表](https://leetcode-cn.com/tag/hash-table)
- [字符串](https://leetcode-cn.com/tag/string)

## 相似題目

- [单词规律](../word-pattern/README.md)
